HKDSE點解仲唔廢除中文oral

全世界既中文地區得香港有oral呢個玩法
考啲野根本夾硬黎
幾個明明可以共存既概念入面 夾硬分高低
一啲存在價值都無
點解仲要考

oral格硬都叫訓練到下你present你論點嘅表達能力

但係通識就真係垃圾之最 完全冇意義

咁你只係反對啲設題，唔係反對中文口試嘅存在價值
你知唔知香港真係有好多人講嘢係1999，講一大輪都唔知佢想點。考下試，逼啲人改善係好嘅

說話先好玩 唔應該取消

點會一啲存在價值都無，反而可能係出到黎最有用既一科。

你見工可以唔駛group interview?
有幾多大學既科目唔駛group discussion
同presentation

出到黎請你定請隔離嗰個好多時睇你present 得好唔好

今日考左

一分耕耘 一分收穫
只問耕耘 不問收穫

我係 只問耕耘 不問收穫
1打4

但oral要既係運氣多過技巧
你知道題目點講，咁岩有例子已經玩哂，同作文一樣

最好係咁
無危邊有機，況且條咁易

見工好多都有小組討論

咁又唔洗取消哂成科
將討論嗰part唔要,改返做朗讀卷就ok

考左兩次都5**既經驗話比你知 你識玩 1打4你做1係好玩好多

一打四先易高分
之前就係我一個打對台，拎到5**
比啲信心自己

大陸都冇中文說話考試，
係香港先有。
之前玩三国殺，
同人講考說話唔得閒玩落去，
大陸人反而覺得奇怪，
中文有邊個唔識講，
點解重要考？

咪臭係

你個立場可以好多point 正常發揮起碼5 畀啲信心

我可唔可以講
人生最重要係享受過程 要享受一件事既過程，比如旅行時，唔會只係去個目的地，而係過程中觀賞風景人文
功名利祿唔係人生一切，人生唔應該只係工作同賺錢
而係享受每一階段ge細節 咁先係豐富多彩ge人生

做事既時候，如果我地抱住一分耕耘ge心態
而當事情同理想有所落差時 就可能覺得前功盡廢而低落
咁就享受不到樂趣

如果我地有"只問耕耘"ge心態 就算件事失敗左 我地都會問心無愧 唔會後悔
反而會認同同欣賞自己當初ge毅力同決心

我舉左工作狂同DSE考生做例子

跟住發現d隊友真係好廢
有個首輪講得30秒，自由講兩次野 各10幾秒
又有個係自修生，首輪dead air左10秒，得個point無elab

中文oral唔係玩辯論，而係睇你講嘢有冇條件，用詞洽當與否，make唔make sense

條理

考 IMPRESSION 大過一切
有啲人講野唔 AGGREESIVE 輸九成

個FD以前啲ORAL 都係廢 唔係拎D就拎E
但佢係 IBANK 都撈得唔錯

關ibank撈得唔錯咩事

好多地方著重溝通技巧
佢係啲講野好慢絛斯理既人
一時三刻真係唔會覺得佢有咩特別
但唔代表佢溝通差